\chapter{cmucam}
\section{Antecedente}

Escribir los puntos cual lista:

\begin{itemize}
  \item 
\end{itemize}

Si bien la programación de la cmucam no permite la programación en c++, por lo
que no se pudo realizar una programación orientada a objetos se buscó lograr un
código segmentado por opciones


Para  aprovechar el espacio en memoria se creó un tipo de variable para guardar
las imágenes, se llamado `imageBinaryLayer' y con ella se creo un arreglo de
50x50.

Al
Mat es una variable del tipo union de largo 8 bit que puede ser usaro bit por
bit o como un entero sin signo de la largo 8bit.

\begin{lstlisting}[style=C]
typedef union matrix
{
    uint8_t  val;
	struct
	{
		bool bit[8];
	};
} matrix;

typedef struct im
{
    matrix ** arr;
    uint16_t width;
    uint16_t height;
} imageBinaryLayer;
\end{lstlisting}

La gran mayoría de las funciones recibe como entrada `arr' y luego una lista de
parámetro que son `uint\_8t' que pueden llamarse `in', `out' o `aux', estas
variables indican algún bit de arr determinado.


Por ejemplo:

\begin{lstlisting}[style=C]
void copybit(mat ** arr,uint_8t in,uint_8t out);
...
copybit(arr,0,1);
\end{lstlisting}

La función `copybit' copia todo lo que se encuenta en el bit 0 de de cada
elemento de la matriz `arr' hacia al bit 1 de cada elemento de la misma matriz.

Todos los parámetros que se llamen `in' son las entradas y no serán modificadas
en la función; todos los parámetros `aux' serán modificados, pero no tendrán
ninguna utilidad, son variables auxiliares necesarios para realizar los
cálculos y finalmente el parámetros `out' será modificado, y representa el
resultado de la función.

Es importante, si se desea realizar alguna otra función en el futuro dejar como
parámetros de las funcin todos los bit que va a usar y no

Las variables aux indican un bit se se necesita usar para lograr el cálculo, es
importante el hecho de que la funciones reciban como entrada todo lo que se va a
modificar, para que en algún caso futuro se use algún bit para almacenar
información, esta no sea borrada inesperadamente.


%Existe